<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>關於 GRAVITY on GRAVITY</title><link>https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/</link><description>Recent content in 關於 GRAVITY on GRAVITY</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GRAVITY 簡介</title><link>https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/introduction/</guid><description>為因應數位轉型的資料架構需要，寬橋（Brobridge）打造了 GRAVITY 作為資料系統的關鍵基礎設施技術，輕易解決企業內眾多應用的資料交換、供應問題，讓企業真正終結資料孤島的問題，全面滿足所有應用的資料需求。無論使用的資料庫系統為何，都不必再擔心資料庫系統擴展性、併發查詢能力和效能不足的問題，讓應用盡情地使用企業內各種資料。
導入「軟體定義」的數據中台技術後，資料系統架構不再臃腫巨大、複雜的難以維護，過去需要依賴龐大叢集架構才能達成的各種功能，皆可以輕易實現。GRAVITY 能依據應用的實際情境，更彈性地量身打造高效、高彈性的資料系統，無需大規模改造既有資料庫系統架構。並能擴大既有資料庫系統的吞吐能力、擴展能力和容錯能力，以同時滿足「巨量資料」和「高併發」的目標，支撐千變萬化之商業應用，為企業成就更高的數位轉型價值。
此外，跨雲的資料需求，也可以藉由打造跨域的 GRAVITY 數據節點，實現高速資料遷移、聚合、快取，如同內容傳遞網路（CDN）一般快速發佈到不同的雲端平台，讓應用程式能直接在最近的資料節點上取的所需資料。為了控管資料存取，您也可以用 GRAVITY 打造數據網格（Data Mesh）管理機制，嚴密控管所有的資料節點和資料系統基礎設施，實現跨第三方的資料交換和發佈供應。
什麼是數據中台？ 數據中台是資料庫和資料庫之間的中間層，提供一個資料流抽象層，讓分散在不同系統的數據資料，得以自由調度、整合、發佈以滿足眾多實際應用的需要。以往資料管理和調度的工作，需仰賴單一特定的資料庫或資料倉儲系統來完成，擴充彈性有限、用途也受限特定架構，因此效能表現難以兼顧「巨量資料」和「高併發」的需求，並且多資料使用者的管理更是一大痛點。而數據中台技術的導入，能讓資料庫和資料倉儲系統專心於本來的業務之上，無需擔心擴展或高併發作業的問題，也從中間層的角度實現資料權限的管控。
可以說，數據中台目的在於實現「軟體定義」的資料系統架構，讓既有資料系統從傳統孤島（Silo）型架構，變成一個極具彈性、擴展性、任何系統能相互支援的全新樣貌，以滿足任何數位轉型的需要。
以下是導入數據中台的十大好處：
提升既有資料庫系統的各項效能表現 延續老系統的壽命，增加其擴展和容錯能力 滿足應用系統的高效率資料調度需求 保護既有資料庫系統不受巨量應用的效能衝擊 簡化跨組織、單位的資料控管和治理 實現數據資料的即時應用 跨異質資料庫系統的整合 跨雲、跨資料庫系統、跨應用的資料遷移 快速實現各類資料庫熱備援和備份 資料系統有更短的反應時間和擴展彈性，滿足應用業務未來千變萬化的不合理需求 以更貼近日常生活的例子來說明
想像有個系統提供了一個可客制的物流平台，讓貨物不再只從特定單一的大型集中倉庫出貨，而是可以依照業務需求設計物流鏈路和流程，將貨物分送到離目標更近的倉庫或轉運節點，以成本更低、效率更好也更輕鬆的方式，供應貨物給商店或終端使用者。若目標地區使用者密度大、貨物需求量高，則可以擴大地區倉庫或增加更多中繼倉庫，配合新的地區物流鏈路設計，來滿足更多的需求。而這樣高度彈性能自由打造物流鏈路系統的平台，套用在資料系統上就是數據中台所扮演的角色。</description></item><item><title>技術架構說明</title><link>https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/architecture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/architecture/</guid><description>GRAVITY 是資料庫與資料庫之間溝通的中介層，讓資料庫的資料藉由中介資料節點，可以分流、遷移、複製、快取於不同的系統之中。為了連接和適應各種不同的資料庫系統、應用系統，GRAVITY 被設計得相當輕量，而且具有許多彈性，方便資料管理者、開發人員可以自由部署和設計自己所需的資料系統架構。
GRAVITY 主要元件 設計上，GRAVITY 主要工作是建立一個資料節點，然後從資料源接收資料，並對資料進行記錄、快照等工作。有需要的應用系統，可以跟資料節點訂閱資料，並將資料落地於指定的資料庫系統、訊息佇列或推送至另一個應用程式。
為實現這樣的機制，GRAVITY 由三大元件所組成：
資料源適配器：Adapter 資料節點同步器：Synchronizer 資料傳輸器：Transmitter 資料源適配器：Adapter 資料源適配器（Adapter）用於從資料源（Data Source）收集資料，並將資料送入資料節點同步器。
資料節點同步器：Synchronizer 資料節點同步器（Synchronizer）會將資料分類保存，並即時生成資料快照（Snapshot）。
資料傳輸器：Transmitter 資料傳輸器（Transmitter）會在資料節點上訂閱資料，然後將資料寫入到目標的資料庫、訊息佇列或是應用系統。</description></item><item><title>應用場景</title><link>https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/scenario/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/scenario/</guid><description>GRAVITY 能立即改善既有資料庫系統的各種問題，無需改造應用程式，也不用改造並搭建複雜、難以維護的資料庫叢集。資料系統架構師可以依據應用場景，引入不同的 GRAVITY 參考架構，自由組合成所需的各類解決方案。
以下是常見的應用場景：
老資料庫系統負荷過高 需要瞬間巨量寫入資料 滿足大量併發查詢 資料快取 實現跨資料庫系統的大量併發查詢 異質資料庫整合和抄寫 跨雲資料遷移、快取、大量併發查詢 跨組織單位的資料控管，數據網格管理 資料庫熱備援 老資料庫系統負荷過高 隨著數位轉型對資料的需求越來越多，應用程式也不斷增加，過去老舊系統的資料庫系統同不堪負荷。由於改造老系統的風險太高，甚至是舊技術已鮮有人懂，以致提升老系統能力是一大痛點。為此， GRAVITY 能在對資料庫不侵入的情況下，擴大老舊系統的併發查詢能力、寫入能力，讓老系統的表現也能跟得上新應用的發展。
需要瞬間巨量寫入資料 大量的資料寫入會造成資料庫衝擊，除了寫入效率差之外，還可能會因為寫入失敗而遺失資料。利用 GRAVITY 的資料調度能力，能實現資料庫的寫入分流、分片（Sharding），讓資料庫得以橫向擴展來強化寫入效率。在這樣的架構下，無需改動任何應用程式連接資料庫系統的方法，可無痛增強既有架構。
滿足大量併發查詢 無論是龐大的使用者同時使用系統，還是無數的應用跨系統進行資料查詢，巨量的併發查詢總是讓資料庫崩潰。為滿足這樣的大量查詢，GRAVITY 提供了「更快速」、「更彈性」的架構方法，只要簡單幾個設定，短短數分鐘之內，就能實現多副本抄寫，擴大資料庫系統的查詢能力。
資料快取 針對一些特殊應用需要頻繁查詢特定資料，或有一定查詢複雜度的工作，GRAVITY 能用資料篩選機制抽取特定欄位之資料，並對該資料進行聚合和快取，大幅度加速特定查詢工作的效率。甚至可以搭配 GRAVITY 多副本擴展機制，近一步擴大資料快取的併發查詢能力。
實現跨資料庫系統的大量併發查詢 正常情況下，跨多資料庫之間的關聯併發查詢效率極差，甚至會造成網路和資料源頭系統的極高壓力。利用 GRAVITY 的資料聚合機制，可以先將不同資料庫的資料抽取和合併在一起，讓應用取用關聯資料時，無需回到源頭查詢。若對關聯資料有極大併發查詢需求，也可以進一步利用 GRAVITY 多副本抄寫機制，對其進行擴展。
異質資料庫整合和抄寫 因應不同應用程式的需求，會需要讓資料落地於不同類型的資料庫，方便進行處理；也需要從不同的資料庫取得資料，進行各類整合應用。利用 GRAVITY 可以輕易的讓資料在不同的資料庫系統之間複製、抄寫、聚合，滿足這類異質資料庫的整合需求。
跨雲資料遷移、快取、大量併發查詢 跨雲的資料需求往往造成嚴重的網路壓力，這類跨域、跨網路資料查詢的效率也不佳。在這種情況下，利用 GRAVITY 的資料節點作為中繼站，可以壓縮跨雲之間的通俊資料量，紓解往返（Round-Trip）查詢的的龐大壓力。若同時應用 GRAVITY 的各種資料調度機制，實現跨雲的資料快取、發佈、聚合，滿足於另一個雲端平台上的應用需求。</description></item><item><title>基本系統需求</title><link>https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/basic-requirements/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/basic-requirements/</guid><description>GRAVITY 設計上走輕量、彈性路線，部署規模可以依據實際需求而定，而針對不同考量，目前標準支援兩種部署的環境：
使用 Docker 使用 Kubernetes 容器調度平台（企業版本專屬）</description></item><item><title>FAQ 疑難排解</title><link>https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://brobridgeorg.github.io/gravity-website/zh-tw/about/faq/</guid><description>這裡收集了一些對於 GRAVITY 的常見問題，以及相關疑難解答。
一般問題 GRAVITY 安裝容易嗎？ 目前 Gravity 支援哪些作業系統平台環境 Gravity 是否只能在 k8s 環境內執行使用 Gravity 可以支援讀取哪些資料庫的 CDC (資料擷取) 的支援有哪些 Gravity 可以將資料處理完成後輸出寫入目的資料庫，可支援寫入資料庫平台 使用 Oracle 資料庫的 CDC 功能，資料庫系統是否要啟用 goldengate 支援 Gravity 對不同來源資料庫 CDC 的數據處理能力為何 一般問題 GRAVITY 安裝容易嗎？ 目前 Gravity 支援哪些作業系統平台環境 Gravity 是否只能在 k8s 環境內執行使用 Gravity 可以支援讀取哪些資料庫的 CDC (資料擷取) 的支援有哪些 Gravity 可以將資料處理完成後輸出寫入目的資料庫，可支援寫入資料庫平台 使用 Oracle 資料庫的 CDC 功能，資料庫系統是否要啟用 goldengate 支援 Gravity 對不同來源資料庫 CDC 的數據處理能力為何</description></item></channel></rss>