<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>解決方案 on GRAVITY</title><link>http://gravity.brobridge.com.tw/zh-tw/solutions/</link><description>Recent content in 解決方案 on GRAVITY</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="http://gravity.brobridge.com.tw/zh-tw/solutions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>企業資料孤島問題</title><link>http://gravity.brobridge.com.tw/zh-tw/solutions/silo-problem/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://gravity.brobridge.com.tw/zh-tw/solutions/silo-problem/</guid><description>過去企業資料散落在不同的系統之中，當有應用需要使用時，就會面臨資料取用困難的問題。這資料孤島的問題長久以來困擾著企業，尤其在做數位轉型時，更造成新業務、新應用因為資料供應能力不足的問題，而不易落實。因此，資料孤島的問題是迫切需要解決的關鍵，導入數據中台技術的最重要目的，就在這裡。
以 GRAVITY 實現資料代理，滿足各式資料調度需求 數據中台即是為了解決資料孤島而生，利用資料的代理等管理技術，調度資料並供應給有需求的應用。GRAVITY 能大幅度提升既有資料系統的能力，並強化資料存取保護，讓企業在面對大數據、更多的應用需求時，其資料調度和供應的過程中大量資料轉移和發佈工作，不會衝擊資料源和既有的資料庫系統，無論需要資料的應用再多，還是併發查詢越多都仍然不影響。
從巨量數據處理，升級成巨量併發處理 傳統以資料倉儲（DWH, Data Warehouse）技術，將資料集中後，以更大型的資料湖來解決資料聚合調度的問題，雖滿足了「巨量數據處理」的需求，但面對「併發資料處理」的需求仍束手無策。為此，GRAVITY 提供更輕量彈性的資料代理和可擴充節點技術，甚至可以整合既有的資料倉儲，讓系統從巨量資料處理進一步滿足「併發量」的實務資料需求。
順帶實現資料虛擬化，讓所有資料庫系統合而為一 存取眾多的資料庫系統，對應用開發和管理上而言極為痛苦，尤其當資料庫系統又是各類異質資料庫，不同的介接方法、使用規範、操作邏輯，都帶來應用程式開發的困擾，且工作效率極低。利用 GRAVITY 的軟體定義數據中台技術，可以以「資料虛擬化」重塑整個資料存取介面，讓應用只需面對一個資料庫，即可獲取來自各資料庫系統的資料。
註：缺少資料代理技術的資料虛擬化，很容易造成資料源頭的壓力，而且難以實現即時的資料同步。</description></item><item><title>舊資料庫系統效能挑戰</title><link>http://gravity.brobridge.com.tw/zh-tw/solutions/legacy-system-enhance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://gravity.brobridge.com.tw/zh-tw/solutions/legacy-system-enhance/</guid><description>舊系統之所以難以支撐新應用的發展，是因為應用的資料壓力都集中在資料庫系統之上。而在過去舊系統的設計裡，可能原本就沒有考量到高併發的巨量查詢需求，這導致系統從一開始就不是為此所設計。由於所有的查詢效能表現，都完全仰賴著資料庫系統本身的表現，若又受限於老舊的資料庫技術，很難改善改善併發查詢效率。
如今，當外部應用一個個被建立，存取需求快速增加，造成舊系統將承受來自四面八方的資料查詢壓力，原本有限能力的資料庫系統就崩潰了，或是效能變得極差，連甚至原本自己的業務都無法良好運行。所以，如何高效的隔離並保護舊系統的資料庫，使其不被外部應用存取需求所影響就是關鍵。
不只如此，每當有跨業務系統的資料存取，不同的負責團隊總是架起盾牌，深怕對方在大量取用自家系統資料時，將自己的系統打到崩潰。誰都不願意去擔系統崩潰的責任，於是誰都不好過，最後傷及的是應用的使用者體驗或是業務執行的效率。
關於如何提高舊系統效能，可以參考下列說明：
以不改動舊系統前提，擴大資料供給能力 以規範化的資料供應機制，取代人工提取資料 即時供應資料給外部程式 以不改動舊系統前提，擴大資料供給能力 當許多外部應用服務所需的資料，其來源都來自舊系統，有限能力的舊系統資料庫根本無法處理如此大量的查詢、資料交換工作。這代表我們必須要提升舊系統供給資料的能力，才能滿足這些外部應用服務的各種需求。而由於舊系統因為歷史悠久或複雜度高，不只是不易改動既有的系統程式或資料庫系統架構，系統改造成本和風險也極高，因此需要一種非侵入式的方案，在不改動舊系統的前提之下，就能擴大資料供給能力的方式。
在導入 GRAVITY 軟體定義數據中台技術後，可以在既有資料庫系統外形成一個中介保護層，並以外部的資料節點，對舊有資料系統進行快取和副本擴展，讓更多應用可以在不碰觸舊系統的情況下，進行巨量的併發查詢。
以規範化的資料供應機制，取代人工提取資料 舊系統的資料庫通常經過層層保護，不願意讓外部應用程式直接伸手觸碰。對於該系統的負責團隊來說，外部對資料庫的各式資料需求，是一件痛苦不堪的事。除了需要與外部團隊「溝通」資料介接機制之外，也深怕系統穩定性和安全性受到影響。尤其最沒有效率的是，需要由開發人員去開發各種資料抽取的程式，以提供資料給外部系統。
為解決這問題，GRAVITY 能將資料自動化供應給外部被核可和授權的程式，亦可指定資料供應範圍，限縮外部資料獲取的權限。
即時供應資料給外部程式 過去為了不要因爬資料造成資料庫系統負擔，資料管理者會以「批次（Batch）」的做法，定期掃描資料庫，並將資料落下存放在特定儲存空間，讓外部系統讀取。此種作法的資料供應效率非常不即時、也沒有效率，若是有許多外部應用程式都需要資料，多次「落檔」處理也會造成資料庫系統的巨大壓力，甚至影響正常業務運行。
採用 GRAVITY 之後，可以監聽資料庫的變更行為，提供最即時的資料輸出，外部應用只需要訂閱資料，即可從舊系統中取得最新、最即時的資料。</description></item><item><title>跨組織單位資料分治管理</title><link>http://gravity.brobridge.com.tw/zh-tw/solutions/data-governance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://gravity.brobridge.com.tw/zh-tw/solutions/data-governance/</guid><description>實務上，跨組織單位的資料讀取和隔離性相當不容易達成，一方面不同組織單位的資料庫系統可能不同，資料格式的設計風格不同，存取方式或管理規範也可能不同；另一方面，開放資料庫給外部單位存取，意味著開了一個高風險的後門，面對大量的資料要求，反而可能會造成自家資料庫系統的極大壓力。所以，多數企業、組織單位，並不會隨意容許其他單位的應用程式直接接觸自家的資料系統，以免遭遇不必要的麻煩。
然而不同組織單位間的資料仍然有共享或互相存取的需求，過往做法都需大量仰賴開發人員設計各種 ETL 管線、落檔機制甚至是 API，然後又設計一系列驗證授權機制以確保資料安全性。每次搭建一套資料交換機制，少則數天多則數週，耗時又耗力。而面對外部來的資料庫併發查詢量暴增問題，則是花時間經歷搭建複雜的叢集系統去應對，也相當沒有效率。
實現可控管的單一資料出口 以 GRAVITY 實現資料庫系統的代理節點，從此之後，外部應用程式只能透過訂閱代理節點上的資料，來獲取資料庫系統的資料，不再有任何應用程式可以直接伸手接觸重要的資料庫系統。這樣單一的資料出口，可嚴格控管前來訂閱資料的連線和身份授權。
降低網路頻寬壓力 透過 GRAVITY 訂閱和獲取資料，其機制能大幅度減少傳輸資料量以降低網路頻寬壓力，讓跨雲、跨域、跨組織單位間的資料交換能更有效率。
實現跨域的高併發查詢 GRAVITY 提供資料中繼的機制，再加上副本擴展的方便性，可以提取外部組織的資料到本地端，然後在本地端放大資料供應能力，使本地應用業務能大量查詢使用，而不造成外部組織的系統壓力。</description></item></channel></rss>